---
title: "Дайджест №35 (20—26 сентября 2010)"
date: "2010-09-28"
---

Практически вся прошлая неделя ушла на кейрофикацию инструментов и избавление от XOR. Что это означает для простых смертных? Работающие на холсте инструменты GIMP приобрели нормальный современный сглаженный вид. Вплоть до лёгкой гламурности.

Небольшая иллюстрация:

![XOR против Cairo](http://gimp.ru/images/news/digest/xor-vs-cairo.png "XOR против Cairo")

Что вам больше нравится? Вот и нам тоже :) В настоящее время на Cairo и без XOR работают все интерактивные инструменты, а также направляющие линии.

Впрочем, на белом фоне не всегда понятны некоторые преимущества. Верхний фрагмент примера на цветном фоне:

![Контур на цветном фоне](http://gimp.ru/images/news/digest/path-bg-flashing.gif "Контур на цветном фоне")

Вместе с тем следует отметить, что визуальный стиль не является окончательным. И потом, до него ещё не добрался Петер Сиккинг. Кроме того, местами попадаются ошибочки, а, скажем, очертания активной кисти выглядят не слишком симпатично. Так что до выпуска 2.8 над отрисовкой инструментов ещё придётся попотеть.

Никаких других изменений в GIMP не было. В GEGL и babl изменений не было вообще.
